# 导出模板机制

## 说明

这里说明本程序的读取导出模板文件的规则。

程序通过golang语言的 `text/template` 标准库的功能来作为导出模板引擎。在用户执行这个程序时，会通过读取程序规定位置的模板文件来将配置表生成指定的代码。下面就介绍程序是在哪里读取模板文件的。

## 基本规则

程序将会按照 **约定优于配置** 的规则来读取生成代码的模板。也就是说，程序支持开发者自定义导出模板文件，并且会优先读取开发者定义的导出模板文件。如果开发者没有提供对应的导出模板，那么就会读取程序本身预定义的模板文件。下面将会说明这两份模板文件会如何读取。

## 预定义模板文件

预定义模板文件放在本程序的 **可执行文件** 同目录下的一个名叫 **resources** 的文件中。**使用者务必将这个文件夹放在与可执行文件同一个目录中**，否则将会无法找到预定义的模板文件。当然，如果你使用本程序的make来生成可执行程序的话，那么在项目根目录下的 **build** 目录下将会生成完整的可执行程序和模板文件夹。把它们拷贝到你想要的任何地方即可使用。

在 **resources** 文件夹下，你会看到一个 **template** 目录。这个目录存放的是用于导出模板的模板文件集，它分为通用模板(**common**子目录)和核心(**core**子目录)模板；它们分别存放了一些通用的和特定语言相关的模板文件，当需要导出指定语言的代码时，就会使用这些模板文件来生成。

## 自定义模板文件

除了预定义的导出模板外，还支持用户自定义的导出模板，用户只需要在 **执行命令的文件夹下**，也就是 **工作目录下** 创建一个名为 **xconfig** 的文件夹，然后在里面的文件目录与上面提到的 **resources** 中的目录结构一样即可，对于同名的文件，将会默认读取 **自定义模板** 下的模板文件。

所以，对于有特殊需求的开发者来说，可以在某个工作目录下创建一个名为 **xconfig** 的目录，然后把想要修改的对应语言的模板文件从 **resources** 目录下拷贝到 **xconfig** 目录下即可。当然也要保持结构一致。例如，**lua** 语言的模板文件集在 **resources/templates/core/lua/** 目录中，那么你的自定义的 **lua** 语言模板文件集则是这样的 **xconfig/templates/core/lua/**。

当然，你可以只拷贝 **lua** 中的其中一个文件，也可以全部都拷贝。
